醫生：瞓地好過瞓大人床

2018年06月22日

醫生：瞓地好過瞓大人床

■有9個月大女嬰從雙人床跌下，遭床單纏腳倒吊疑因此窒息致死。

【本報訊】對於有9個月大女嬰從雙人床跌下，遭床單纏腳倒吊疑因此窒息致死，兒科專科醫生馮宜亮指，6個月至1歲嬰兒不適宜在成人床上睡覺，因他們雖手腳未發育成熟，卻已懂得轉身甚至爬行，不但枕頭攔不住，就算是矮的床欄也能爬得過，建議家長最好讓這年紀的嬰兒睡在圍欄有足夠高度的嬰兒床或網床之內，若家居狹窄，可讓嬰兒睡於鋪在地上的床褥或是乾淨的地上。

穿長袖衫褲代替蓋被

馮亦呼籲家長不要讓嬰兒蓋太大張或太厚的被或床單，因有可能意外蓋着頭部使嬰兒窒息，又或是因纏着嬰兒頸或腳造成其他意外，建議讓嬰兒穿着合適的長袖衣褲，再把冷氣調校於約25℃度的適當室溫，嬰兒睡覺時便毋須蓋被，可減少上述風險。

至於今次女嬰猝死事件，馮醫生指難以確定嬰兒跌落床時遭床單纏腳及倒吊何以喪命，但估計可能是嬰兒在床邊倒吊時剛巧肚腹遭床邊壓着，令到橫膈膜亦受壓致難以呼吸及呼喊，最終窒息；另一可能則是嬰兒倒吊一段時間後跌落地上床褥時，因「倒豎葱」的力度令第一或第二節頸椎受損或骨折，同樣可造成窒息甚至死亡。

■記者陳志偉

上一則
上一則
瞓醒爬過枕頭「圍欄」床單纏腳倒吊B女跌落床亡

下一則
下一則
倡拆古蹟起私院 管浩鳴：人命更重要